{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle région occupe la première place en matière d'espérance de vie?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Russie",
              "Chine"
            ],
            "Explanation": "Le Japon figure régulièrement parmi les premiers pays en matière d'espérance de vie en raison d'une combinaison de régimes alimentaires sains et de progrès en matière de soins de santé."
          },
          {
            "Question": "Quel facteur contribue à des taux d'obésité plus élevés dans les pays développés?",
            "TrueAnswer": "Mode de vie sédentaire",
            "FalseAnswer": [
              "Consommation élevée de légumes",
              "Apport calorique faible",
              "Déplacements actifs"
            ],
            "Explanation": "Les modes de vie sédentaires, souvent liés aux emplois de bureau et à une activité physique moindre, ont contribué à des taux d'obésité plus élevés dans les nations développées."
          },
          {
            "Question": "Sur quel continent trouve-t-on la prévalence la plus élevée du paludisme?",
            "TrueAnswer": "Afrique",
            "FalseAnswer": [
              "Europe",
              "Asie",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "L'Afrique présente la prévalence la plus élevée du paludisme en raison de conditions climatiques favorables et d'un accès limité à des mesures préventives dans certaines régions."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays le concept de 'hygge' est-il associé au bien-être général?",
            "TrueAnswer": "Danemark",
            "FalseAnswer": [
              "Italie",
              "Australie",
              "Brésil"
            ],
            "Explanation": "Le concept danois de 'hygge' met l'accent sur une qualité de vie confortable et contente, contribuant au bien-être général et au bonheur."
          },
          {
            "Question": "Quelle région géographique est connue pour le 'régime méditerranéen'?",
            "TrueAnswer": "Europe du Sud",
            "FalseAnswer": [
              "Amérique du Sud",
              "Asie de l'Est",
              "Afrique du Nord"
            ],
            "Explanation": "Les pays d'Europe du Sud, tels que la Grèce et l'Italie, sont connus pour le régime méditerranéen, qui a été associé à de plus faibles taux de maladies cardiaques et à une espérance de vie plus longue."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a le taux de tabagisme le plus élevé chez les adultes?",
            "TrueAnswer": "Indonésie",
            "FalseAnswer": [
              "Royaume-Uni",
              "Canada",
              "Japon"
            ],
            "Explanation": "L'Indonésie a l'un des taux de tabagisme les plus élevés chez les adultes au niveau mondial, attribué à une combinaison d'acceptation culturelle et à l'accessibilité des produits du tabac."
          },
          {
            "Question": "Quel facteur environnemental contribue à des niveaux élevés de pollution de l'air dans les villes?",
            "TrueAnswer": "Congestion du trafic",
            "FalseAnswer": [
              "Espaces verts",
              "Fortes rafales de vent",
              "Émissions industrielles"
            ],
            "Explanation": "La congestion du trafic, surtout dans les zones urbaines, entraîne une augmentation de la pollution de l'air en raison des émissions de véhicules et du trafic au ralenti."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle zone climatique les troubles affectifs saisonniers sont-ils plus fréquents?",
            "TrueAnswer": "Polaire",
            "FalseAnswer": [
              "Tropical",
              "Tempéré",
              "Désert"
            ],
            "Explanation": "Les troubles affectifs saisonniers sont plus frévalents dans les climats polaires en raison de périodes prolongées de faible ensoleillement et de hivers froids et sombres."
          },
          {
            "Question": "Quel continent enregistre la prévalence la plus élevée du cancer de la peau?",
            "TrueAnswer": "Australie",
            "FalseAnswer": [
              "Afrique",
              "Asie",
              "Amérique du Sud"
            ],
            "Explanation": "L'Australie détient la plus forte incidence du cancer de la peau, principalement en raison de sa proximité au trou dans la couche d'ozone, d'une exposition intense aux UV et d'une population à peau claire."
          },
          {
            "Question": "Quel facteur a contribué à la propagation de maladies infectieuses le long des routes commerciales?",
            "TrueAnswer": "La mondialisation",
            "FalseAnswer": [
              "Pratiques d'assainissement",
              "Programmes de vaccination",
              "Changement climatique"
            ],
            "Explanation": "La mondialisation a facilité la propagation rapide de maladies infectieuses, historiquement le long des routes commerciales et, plus récemment, à travers les voyages internationaux et le commerce."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle région géographique les maladies hydriques sont-elles plus prévalentes?",
            "TrueAnswer": "Afrique subsaharienne",
            "FalseAnswer": [
              "Scandinavie",
              "Asie du Sud-Est",
              "Amérique du Nord"
            ],
            "Explanation": "L'Afrique subsaharienne connaît une prévalence plus élevée de maladies hydriques en raison d'un accès limité à l'eau potable et à des infrastructures sanitaires."
          },
          {
            "Question": "Quel facteur lié à l'altitude affecte la santé cardiovasculaire aux altitudes plus élevées?",
            "TrueAnswer": "Niveaux d'oxygène réduits",
            "FalseAnswer": [
              "Humidité accrue",
              "Températures plus chaudes",
              "Basse pression barométrique"
            ],
            "Explanation": "Les niveaux d'oxygène réduits aux altitudes plus élevées peuvent entraîner des problèmes cardiovasculaires, car le cœur doit travailler plus dur pour fournir suffisamment d'oxygène au corps."
          },
          {
            "Question": "Où se trouve la 'zone bleue' avec une forte concentration de centenaires?",
            "TrueAnswer": "Okinawa, Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Forêt amazonienne, Brésil",
              "Toscane, Italie",
              "Loma Linda, États-Unis"
            ],
            "Explanation": "Okinawa, au Japon, est une 'zone bleue' avec un grand nombre de centenaires attribué à des régimes sains, à des modes de vie actifs et à des liens sociaux forts."
          },
          {
            "Question": "Quelle région connaît les catastrophes naturelles les plus fréquentes?",
            "TrueAnswer": "Asie-Pacifique",
            "FalseAnswer": [
              "Europe du Nord",
              "Amérique du Sud",
              "Antarctique"
            ],
            "Explanation": "La région Asie-Pacifique est sujette à des catastrophes naturelles fréquentes telles que les typhons, les tremblements de terre et les tsunamis en raison de sa position le long des marges des plaques tectoniques."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle région géographique observe-t-on les taux les plus élevés de carence en vitamine D?",
            "TrueAnswer": "Régions de hautes latitudes",
            "FalseAnswer": [
              "Régions équatoriales",
              "Régions de hautes altitudes",
              "Régions côtières"
            ],
            "Explanation": "Les régions de hautes latitudes, avec une exposition limitée au soleil, connaissent souvent des taux plus élevés de carence en vitamine D en raison d'une radiation UVB insuffisante pour la synthèse de la vitamine D."
          },
          {
            "Question": "Quel continent présente la prévalence la plus élevée du diabète de type 2?",
            "TrueAnswer": "Amérique du Nord",
            "FalseAnswer": [
              "Europe",
              "Amérique du Sud",
              "Afrique"
            ],
            "Explanation": "L'Amérique du Nord présente une prévalence élevée du diabète de type 2 en raison de facteurs tels que les modes de vie sédentaires, les habitudes alimentaires et les prédispositions génétiques dans certaines populations."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle région les émissions industrielles de pollution de l'air présentent-elles des risques sanitaires significatifs?",
            "TrueAnswer": "Asie de l'Est",
            "FalseAnswer": [
              "Europe du Nord",
              "Moyen-Orient",
              "Amérique centrale"
            ],
            "Explanation": "L'Asie de l'Est, en particulier la Chine et l'Inde, est confrontée à des risques sanitaires significatifs liés à la pollution de l'air dus à une croissance industrielle rapide et à l'urbanisation."
          },
          {
            "Question": "Quelle région géographique est particulièrement sujette à la pénurie d'eau et aux sécheresses?",
            "TrueAnswer": "Moyen-Orient",
            "FalseAnswer": [
              "Forêt amazonienne",
              "Antarctique",
              "Afrique centrale"
            ],
            "Explanation": "Le Moyen-Orient fait face à la pénurie d'eau et aux sécheresses fréquentes en raison du climat aride, des ressources en eau douce limitées et de la forte demande des populations en croissance et de l'agriculture."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle région géographique les maladies respiratoires sont-elles plus prévalentes en raison de la pollution de l'air intérieur?",
            "TrueAnswer": "Asie du Sud-Est",
            "FalseAnswer": [
              "Amérique du Nord",
              "Europe du Nord",
              "Afrique subsaharienne"
            ],
            "Explanation": "L'Asie du Sud-Est présente une prévalence plus élevée de maladies respiratoires en raison de la pollution significative de l'air intérieur due aux pratiques de cuisine domestique et à l'utilisation de combustibles de biomasse."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est réputé pour son système de santé complet et son espérance de vie élevée?",
            "TrueAnswer": "Suède",
            "FalseAnswer": [
              "Mexique",
              "Inde",
              "Afrique du Sud"
            ],
            "Explanation": "Le système de santé complet de la Suède, avec une couverture universelle, et l'accent mis sur les soins préventifs contribuent à une espérance de vie élevée et à une santé globale de la population."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}